你地決定搬出黎住嗰陣既心情係點？

撇除嗰啲同老豆老母不和既case
如果只係想要個私人空間
或者想同條女一齊住
但同時父母又愈黎愈老
好需要人陪同照顧
你地係點樣衝破呢個心理障礙？

話說人都就黎3張野
難得搵到個結婚對象，都拍左七年拖
諗住試下同居1-2年再結婚
但係有時睇住老豆老母個頭愈黎愈多白髮
部電話又成日唔識用
父母感情又唔係話好好
總係有啲唔放心自己就咁走左去

自己又唔生性租唔到住佢地附近(父母住港島)
心情真係好糾結

我知其實到最後我結婚始終都係要搬
但總係好似未tune好個心情咁
想問下各位當日做呢個抉擇既時候心情係點？

1

2

3

Lm

銀包痛

我係d 屋企關係差case

頭兩行望落幾自相矛盾，想要私人空間自然會「相見好同住難」從而跟老豆老母不和。

利申，正係父母唔尊重自己私人空間，炒完一鋪大鑊搬走。荷包都幾痛，但係cut哂家用就好啲啲。

Ex7actly 一樣諗法

點解想要私人空間就一定會同父母不和
純粹想扑野可以大聲叫
去廁所唔洗爭咁解姐

係開心嘅

無辦法
返多啲屋企

我覺得所有父母都高興自己仔囡有能力搬出去住

分享下

但同時父母又愈黎愈老

認真答你：
They will finally work that out.

香港始終細 好易幫到手

同屋企人相見好同住難，有段時間機緣巧合下自己一個住過一排，個陣同屋企人關係好好
會真係互相關心，唔會鬧交，有時會掛住屋企人

但係我好清楚我同屋企人嘅關係係有距離先會好所以一直都有搬出黎住嘅諗法

但係我有啲驚我到時會放心唔到，會覺得佢地年紀會越黎越大，相處時間越黎越少

隔一排先見一次
關係反而好左

小弟唔識嘅

興奮 係好撚興奮
小學同幼稚園已經諗要搬離屋企

老豆10年前通過波仔
最近脾氣越黎越暴躁
仲開始打老母

屌，點解通完波仔仲可以有十年命
到底佢幾時死

true

可以定期返去食飯，一/兩個禮拜一次
將幾日嘅事濃縮成一餐飯講比佢地聽
佢地仲會好驚訝點解你搬出去後反而同佢地講得多野

你老豆打死你老母 咁你咪可以霸左間屋囉

如果樓主係真絲，真係孝順女啦…希望我第時都有個咁孝順嘅女啦…

話你知，男仔嘅心態係：正囉，可以有私人空間扑嘢啦…

就算係毒撚，應該會諗：正呀，以後睇AV可以唔怕受干擾啦…

如果孝順仔，最多有時間就返去探下佢哋囉，香港交通咁方便…

REALL 其他其實都ok 利申 住男朋友家

同你一樣

個ac唔係我一個人用
如果我咁憎老豆就唔會出呢個post
亦都唔會諗搬走

真係好痛 勁貴

搬走半年最後返返屋企
都係媽媽好

多謝你

搬走自己一個住？

咁你係點樣決定住男友度？

推

你老豆當初獨立出黎果陣咪又係咁 天下無不是之兒女丫嘛 佢地明架啦 星期六日搵佢地飲下茶得架啦

長大係一個好痛嘅過程，你需要長大嘅同時，你父母都需要，我好記得搬野走嘅第一日，一心以為終於自由，無人管有新開始，但當發生事，例如同同居男友有爭執等等，記會好掛住兩老，掛住比人照顧嘅生活。但佢地一開頭可能會好難接受，慢慢佢就會習慣。我媽媽無讀過書，但佢係我教佢嘅情況下識用通訊軟件，係啊，次次都係錄音，但每一次都係關心你，問下幾時番去食飯。有時可能好煩，因為佢地原諒都好依賴你處理好多野，你又要次次山長水又遠幫佢地。但佢地記算點都會好需要你，我搬走都年幾嚕，但都有keep住番去食飯睇佢地，原來舊屋企真係有陣味咖，係由細到大都唔覺嘅味。

呢排一直好想搬出去住
本身做創作，好想要靜嘅私人空間
前兩日同阿媽攤牌，講明屋企真係做唔到嘢，太嘈
講完佢好唔捨得，但都話支持我嘅決定

睇完巴打你講有啲眼濕濕
再諗清楚先
佢地真係開始老，無依無靠
但我又明唔可以因為呢個原因，三張嘢都綁喺屋企

唉好矛盾

睇到有少少眼濕濕
由其最後嗰句

一個人搬既話可以搵啲百零呎套房住父母附近

肉赤
一個月租 $9000，十年就一百萬
21 歲大學畢業，即係我 31 歲果陣會比其他同齡嘅人少咗一百萬
但係人地屋企好幸福，我就為咗生存餐餐慳住，買件衫都諗來諗去，點解得我咁辛苦

咁我又唔會咁計嘅
自由都好值錢
同埋開源緊要過節流
應該係諗點樣搵到錢去提高自己quality of life

心情好複雜
好擔心自己一個面對唔到之後生活嘅恐懼
但同時又覺得終於可以脫離到屋企人嘅控制
搬咗出嚟一個禮拜之後已經習慣咗
自己一個住好爽

介唔介意講下月入同租金幾多

唉 鬼叫自己首刷差 諗黎都無用 唯有安慰自己慳返份家用

還好啦，都仲叫有錢儲到

父母關係、健康都好既，佢地可以互相照應，無咁擔心。襯佢地行得食得痾得，出來試下唔同既生活係好事

你都岩
第日真係要人照顧嗰陣更加走唔到

住左一年 搬返屋企住
自己住用錢真係多好多 仲要請鐘點
依家都係因為拍長拖先再搬出嚟同女朋友住

都儲到d 既

未搬我同啊嫲姑姐啊叔堂細佬住
逼到傻 訓廳又嘈又光
我早起又嘈醒佢地 佢地早起又嘈到我
半夜打機又怕佢地醒 有時又嘈交
但係有煮家飯食有湯飲好多野唔洗自己打理
有人同你傾計 有種屋企嘅感覺

搬左出黎住幾年 自己加隻貓
乜都一手一腳 荷包真係赤赤痛
水電煤上網租 乜都自己錢
宜家同條女住 返到屋企有人等你
有時煮下飯睇下劇 扑野真係大聲啲
似返個屋企

講真 香港咁細 你要探佢地遠極都有個譜
志在你想唔想 父母老左都知幾時要放手
你有心就得 到時結婚多左個新抱仲開心

要係經濟上可行 先好諗搬

利申：我搬果陣連18歲都未有

一個人住得耐會抑鬱 日日四面牆
放工返到屋企又要諗食乜
係同班朋友打機可以大嗌呢下爽

留名
同樣糾結中

係華人社會先有呢個觀念
西人不知幾想仔女成年就即刻搬走

孝順啲 唔好搬了

孝順啲啦 不孝子

絲？

你呢d 做人父母咪好囉,明白事理,遲早都要發生,唔通d 仔女50 歲仲痴埋一齊住咩

得閒打下電話返去同佢地傾下計
時不時返去食下飯
唔洗過份擔心
雖然望住佢地老望住佢地退化
但係有時候兩老比你想像中叻
只要你肉緊佢地仲記得佢地就得閒同佢地傾下計 關心下佢地

我諗樓主唔係想講老豆老母唔俾佢走
而係佢自己唔放心搬左出去會見少左兩老

只可以講
如果真係關心佢地
就多d返去食飯探佢地
仲要帶女朋友返去
等佢地知道你已經大個仔準備好有自己既人生

樓價租金係個誘因 歐美啲樓價邊有香港咁癲

嚟緊都應該搬

我覺得呢好需要靜嘅私人空間之類都係籍口，只係合理自己想搬出去嘅原因，如果硬係要話做唔到野太嘈等等，好多方法解決喎，都未至於要搬走。三張嘢同屋企人住其實一啲問題都無，無人嫌棄你啊，係香港啲樓價咁癲嘅地方，其實真係唔出奇，我建議你都係住翻屋企，儲多啲錢結婚啦，租真係唔抵。搬得差又唔係，住得好又肉痛

太嘈有咩辦法解決

一齊住嘅時候你又有幾多時間真係照顧緊佢哋先

一樣
遲啲同男朋友可能會搬出去住
但係唔捨得屋企
阿爸阿媽關係唔好 成日都會鬧交
我會好驚我唔係到會出大事 搞到有啲焦慮
諗住會半同居先 留一半時間係屋企咁樣
但遲啲結婚都會搬出去架啦
人生必經階段 遲早會有自己生活 都理唔到咁多
道理我都明 但就說服唔到自己

Same
爸媽有時都會嗌交
都有諗過裝hidden cam
但又好似好侵犯私隱咁

有時唔係講實質家務上既照顧
係心靈上既照顧
自己角色算係2老之間既緩衝
又聽下佢地各自既煩惱
都驚搬左2老會嗌交/冇對象呻

自由 爽好多
唯有放假多啲返去睇吓佢地

我都係咁

儲多d 錢結婚然後呢?你只係將搬出去搬遲左

真.. 日日對住反而篤眼篤鼻

係囉有時就係諗我都係提早2年搬
2年後都結婚

咁銀包痛都好過日日對住仆街屋企人啦

我明，我係屋企住既時間真係有無數次想斬死佢地再跳樓
只能講自己有能力一切都會過去
加油

捱左幾耐

完全明白樓主點諗 一方面好想快啲同另一半結婚有新嘅家庭 但另一方面又好唔捨得屋企人 都唔知點好

其實都係...睇住佢地愈黎愈老
有時又倫倫盡盡咁 真係好唔放心
如果兩老其中一個叻d醒d都算 可以睇住另一個
但有d兩個自己都搞唔掂/有d得返自己一個 都唔知點算 自己搬出去又唔可以日日睇住

唔會好寂寞咩

我同你一樣，大學住hall，星期六日先番屋企食飯
嗰幾年關係仲好過之前十幾年加埋，一方面係大家思想死熟咗，另一方面一定係因為相見好同住難

邊度係所有父母...有啲一日未結婚都唔畀仔女搬走

點解AC都要同人share 開連登AC真係咁難咩

喺外國住緊，一年先返屋企一次
都擔心同掛住父母，就算有另一半，覺得父母對我嘅付出真係最無私

覺得好自由
離開屋企成六年
一年都返唔到去一次
都重要同我嘈（主要係老豆 同阿媽關係反而好咗好多）
返去嗰排我老豆開口埋口唔係掟磚就暴徒
一係就話你去跟黃之峰囉
完全唔講道理 冇腦藍屍
而家覺得我唔喺屋企真好彩

我以前住hall住唔夠半年就退錢走
因為太掛住屋企又唔想social

總係有人中五grad就出黎做野
一個學校email都冇既

咁換出去住係想搵返自己住緊果區
定係搵第二區住?

港島樓真係太貴租唔起
暫時搵到去深水埗
但怕另一半夜歸危險

我就係摺毒 同一個人住無乜分別，先feel到搬出嚟有幾正

要睇你點定義
中五已經無係屋企住
當然一路都係好撚窮咁捱住讀書
一個人租屋就今年既事黎

相見好同住難
搬走幾年，近排搬咗返去
屋企又細又逼
d 關係仲差咗
好想搬走

點解會搬番去？

辛苦晒
恭喜你苦盡甘來

無錢

跟住就要交租還學費

其實每個人嘅工作都可能唔同需要
譬如我做文字創作，出面嘈冤巴閉，其實唔會集中到寫嘢
事實的確如此，唔到你話藉唔藉口嘅
但巴打後半段都有道理，係會幾肉痛

未搬，諗緊... 心情同你講嘅一樣...